Pour construire un pentagone régulier :
\begin{myenumerate}
\item Trace un cercle $\cal C$ de centre $O$ et de rayon 5~cm. Sur
 ce cercle, place cinq points $A$, $B$, $C$, $D$, $E$ tels que
 $\widehat{AOB}=\widehat{BOC}=\widehat{COD}=\widehat{DOE}=72$\degres.
\par En joignant ces cinq points, on obtient un pentagone régulier.
\item Avec du papier-calque, recherche les axes de symétrie du
pentagone régulier. Trace ces axes de symétrie (On collera le
papier-calque utilisé sur la copie).
\end{myenumerate}